【何志平被捕】風雲突變（陶傑）

前董班子特區愛國高官何志平局長，被美國指稱行賄非洲乍得和烏干達政府外長兼洗黑錢，在紐約被抓捕。

真相如何不得而知，但同犯一名黑人，獲得美方准許以一百萬美金保釋。堂堂正正的中國人何局長卻須羈柙有「美國關塔那麼」之稱的紐約都會監獄，這一點，到底是中國人的國際地位，即使李小龍、葉問加吳京，在大中華的銀幕上打鬼佬和黑鬼，打翻了半天，原來還不及一名非洲人呢；還是何局長無力付保釋金，但其他中國同胞包括他的前老闆董伯卻不肯幫忙？二者必居其一。

何局長早就為一帶一路打拚在先，或因中西文化衝突，或因美國眼紅中國強大，搞此小動作；或因多年以來中國海外石油利益都歸石油幫主周永康門下而周已經被習總打為「野心家」故此何永平局長慘遭遺棄，事到如今，萬事最重要是把人保釋出來。
美國要做世界警察，橫行霸道，中國人即使向非洲佬行賄，洗洗錢，世界不應該由美國來壟斷法規話語權。

一個太平洋，容得下中美兩個大國，如果你看華文傳媒，就知道美國總統訪問北京之後已經向中國全面伏降，其孫女也用中國話來吟唐詩，以示萬邦來朝。川普總統一回國又翻臉，發什麼神經？其中原由，自然不為香港中環金融精英以及他們在美容診所接受激光去皺紋或在敷着面膜的阿太們，一時所能了解想像。

But anyway，我們知識份子在何局長主管香港文化政策時，時與局長見面，局長和靄可親，聆聽文化建設意見。局長雖然退休後為國家奔走國際能源貿易事務，在參與下一盤很大的棋時，口口聲聲「一帶一路」的梁特還不知道在哪裏。局長雖雲天遙隔，卻心繫香港，百忙中偶爾還發聲，批評香港的年輕人不愛國。這一點，也很令人感動。現在美帝又欺凌上門，黑犯准保釋，中國人不許。最令人痛心的是其所屬中華單位和中國外交部即刻劃清界線，這樣一來，香港愛國組織即使想發動花園道反美示威抗議，或在網上發動愛國籌款捐集保釋金，又變得無所適從，硬生生勒住。

我們林鄭大姐也不表態。一時萬馬齊暗，一個喧嘩的環境，忽然非常的沉靜。

最尾果句個意境精妙到

又抽

佢D抽水文真係好正

一個喧嘩的環境，忽然非常的沉靜

好正

反美是工作 留美是生活

咁係唔講野 一陣講錯野
去唔到美利堅

D五毛共諜而家腳震緊

靜哂

五毛今個月有無糧出？

下一盤好大的棋

為國家做咗好多嘢

五毛點睇何志平一帶一賂為國捐軀

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

樓上mk 有錢途
肥平個位有一日係你地坐既

最後嗰句都可以形容連登啲著名五毛 唔係收哂皮就係去學生妹post玩膠或者入軒仔post講反智嘢

講何志平o的post, 幾乎見唔到五毛